{
    "questions": [
        {
            "question": "El paludismo es causado por:",
            "options": [
                "un hongo",
                "un protista",
                "un mosquito",
                "un virus",
                "un prion"
            ],
            "answer": "b"
        },
        {
            "question": "Las arqueobacterias se diferencian de las eubacterias por:",
            "options": [
                "carecer de enzimas",
                "por presentar ribosomas",
                "carecer de organelos",
                "carecer de peptidoglicano en la pared celular",
                "ser procariotas"
            ],
            "answer": "d"
        },
        {
            "question": "Teniendo en cuenta todos los niveles de organización, la unidad mínima de vida es:",
            "options": [
                "molecular",
                "celular",
                "tisular",
                "poblacional",
                "individual"
            ],
            "answer": "b"
        },
        {
            "question": "¿Cuál de las siguientes alternativas no se ubica en la membrana plasmática de una célula eucariota?",
            "options": [
                "colesterol",
                "esfingomielina",
                "fosfatidilcolina",
                "cardiolipina",
                "lecitina"
            ],
            "answer": "d"
        },
        {
            "question": "La obtención de maltosa a partir del almidón corresponde a un ejemplo de:",
            "options": [
                "anabolismo",
                "respuesta a estímulos",
                "catabolismo",
                "homeostasis",
                "ósmosis"
            ],
            "answer": "c"
        },
        {
            "question": "¿Qué tipo de arqueobacterias pueden sobrevivir a ambientes extremos?",
            "options": [
                "halófilas",
                "metanógenas",
                "acidófilas",
                "a y c son correctas",
                "todas son correctas"
            ],
            "answer": "e"
        },
        {
            "question": "Son ejemplos de monosacáridos:",
            "options": [
                "ribosa, maltosa, galactosa",
                "gliceraldehído, dihidroxiacetona, glucosa",
                "desoxirribosa, lactosa, fructosa",
                "manosa, glucosa, sacarosa",
                "n-acetilglucosamina, amilosa, quitina"
            ],
            "answer": "b"
        },
        {
            "question": "El glicerol corresponde a una molécula:",
            "options": [
                "polar e hidrofílica",
                "apolar e hidrofóbica",
                "polar e hidrofóbica",
                "apolar e hidrofílica",
                "iónica"
            ],
            "answer": "a"
        },
        {
            "question": "En la clasificación taxonómica, la diferencia entre el gato y el humano está en:",
            "options": [
                "el reino",
                "el orden",
                "el subfilo",
                "la clase",
                "el dominio"
            ],
            "answer": "b"
        },
        {
            "question": "¿Qué elemento químico encontramos en todas las proteínas como en los ácidos nucleicos?",
            "options": [
                "S",
                "P",
                "Ca",
                "K",
                "N"
            ],
            "answer": "e"
        },
        {
            "question": "Las bacterias con abundante pared celular de peptidoglicano, son reconocidas por la técnica de gram como:",
            "options": [
                "gram positivas",
                "gram negativas",
                "encapsuladas",
                "enquistadas",
                "ninguna de las anteriores"
            ],
            "answer": "a"
        },
        {
            "question": "Realizan fotosíntesis, pero poseen pared celular de quitina, con estos datos podrías ubicar a esos seres vivos dentro del reino ……………. y el dominio …………….",
            "options": [
                "protista - procariota",
                "eubacteria - eucarya",
                "fungi - eucarya",
                "animal - archea",
                "fungi - procariota"
            ],
            "answer": "c"
        },
        {
            "question": "La rabia es causada por:",
            "options": [
                "togavirus",
                "ortomixovirus",
                "paramixovirus",
                "rabdovirus",
                "coronavirus"
            ],
            "answer": "d"
        },
        {
            "question": "¿Cuál de los siguientes no es un proceso observado en organismos vivos?",
            "options": [
                "duplicación del material genético",
                "conjugación",
                "traducción",
                "retrotranscripción",
                "dos son correctas"
            ],
            "answer": "e"
        },
        {
            "question": "Símbolo de un aminoácido esencial en la dieta:",
            "options": [
                "W",
                "G",
                "A",
                "S",
                "D"
            ],
            "answer": "a"
        },
        {
            "question": "Metabolismo es:",
            "options": [
                "el modo como el organismo libera energía",
                "corresponde a la energía total térmica del cuerpo",
                "la suma de reacciones químicas",
                "cascada de reacciones químicas que ocurren en determinadas células del cuerpo",
                "capacidad de regular la temperatura corporal y quemar grasas"
            ],
            "answer": "c"
        },
        {
            "question": "Polisacárido que presenta exclusivamente enlaces del tipo α 1-4:",
            "options": [
                "glucógeno",
                "amilosa",
                "celulosa",
                "amilopectina",
                "dos son correctas"
            ],
            "answer": "b"
        },
        {
            "question": "Los ácidos nucleicos estarán presentes en todas las siguientes, excepto:",
            "options": [
                "priones",
                "bacterias",
                "adenovirus",
                "retrovirus",
                "espermatozoides"
            ],
            "answer": "a"
        },
        {
            "question": "¿Cuál de las siguientes etapas no corresponde al ciclo lisogénico?",
            "options": [
                "Fijación",
                "Penetración",
                "Ensamblaje",
                "Formación de profago",
                "Replicación"
            ],
            "answer": "c"
        },
        {
            "question": "Estructura de las proteínas en la que solo se representa por su secuencia de aminoácidos",
            "options": [
                "Primaria",
                "Secundaria",
                "Terciaria",
                "Cuaternaria",
                "Todas son correctas"
            ],
            "answer": "a"
        },
        {
            "question": "¿En qué estructura las proteínas se clasifican en globulares o fibrosas?",
            "options": [
                "Primaria",
                "Secundaria",
                "Terciaria",
                "Cuaternaria",
                "Ninguna es correcta"
            ],
            "answer": "c"
        },
        {
            "question": "¿Cuál de las siguientes proteínas tiene función motora?",
            "options": [
                "Colágeno",
                "Insulina",
                "Porina",
                "Miosina",
                "Nucleasa"
            ],
            "answer": "d"
        },
        {
            "question": "Las proteínas globulares son solubles en agua debido a:",
            "options": [
                "que poseen un grupo fosfato",
                "su superficie es polar",
                "poseen un ión metálico",
                "posee zonas hidrófobas",
                "forman enlaces covalentes"
            ],
            "answer": "b"
        },
        {
            "question": "La estructura de un gangliósido está formada por:",
            "options": [
                "Ceramida + galactosa",
                "Ceramida + oligosacárido",
                "Ceramida + N-acetilglucosamina",
                "Ceramida + glucosa",
                "Ceramida + colina"
            ],
            "answer": "b"
        },
        {
            "question": "Es un aminoácido polar aromático que presenta un grupo hidroxilo",
            "options": [
                "Serina",
                "Tirosina",
                "Fenilalanina",
                "Treonina",
                "Triptófano"
            ],
            "answer": "b"
        }
    ]
}
